# Comandos Go

- <strong style="color: red;">go version</strong>
- <strong style="color: red;">go env</strong>
- <strong style="color: red;">go help</strong>
- <strong style="color: red;">go fmt</strong>
    - ./…
- <strong style="color: red;">go run</strong>
    - Necesita el nombre del archivo, ejemplo: go run main.go
    - go run <nombre de archivo>
    - go run *.go
- <strong style="color: red;">go build</strong>
    - Para un solo paquete main :
        - Construye el archivo
        - Si hay algún error, lo reporta
        - Si no hay errores, coloca un ejecutable en el directorio
    - Para múltiples paquetes o un archivo no main:
        - Crea el archivo
        - Si hay algún error, lo reporta
        - Luego se desecha el archivo binario
- <strong style="color: red;">go install</strong>
    - Para un solo ejecutable:
        - Compila el programa (lo crea)
        - Nombra el ejecutable como el directorio que contiene el código.
        - Coloca el ejecutable en workspace / bin
            - $GOPATH / bin
    - Para paquetes:
        - Compila el paquete (lo crea)
        - Coloca el ejecutable en workspace / pkg
            - $GOPATH / pkg
        - Crea un archivo tipo fichero(archive file) con extensión .a
- <strong style="color: red;">flags</strong>
    - -race